［DSE雞]浸大fine arts vs 教大cac va 雙學位

up

教大多囡囡

我都囡囡黎唔洗食女

雙學位>>>>>>>>>>pgde

以前間中學都有老師讀教大
利 band 1

個雙學位包pgde

i mean 讀ug 讀埋pgde 好過你grad 咗同街外人爭住入

想做老師就教大
條路會易行好多

所以入教大好啲？ 係如果係咁係咪應該直接教大a1

咁u life方面有冇指教 上網唔係好查到

教大有u life，不過建議中大名靚d

可唔可以詳細講下

唔熟edu admission score
但如果你meet 到佢嘅LQ
我覺得可以
A1放cu 搏吓
A2先放返edu

睇收分教大呢科20 我22應該都穩入？

咁即係浸大直接唔需要考慮？

再如果我a12都放中大 3先放教大又有冇得諗

同意
A1 CU
A2 edu

ching覺得a12都搏中大又有冇得諗

我覺得太搏啦
要穩嘅a3 應該放你個分係UQ嘅科

因為我睇本升學指南寫呢科收20 得一個分
我又有22 應該算uq?

你講嘅教大都有

咁又幾好 唔該哂

其實cufa收生唔太睇分 主要係prof 同面試表現
識人20分都入到
利申: cufa

樓上有人講已經面完試 想知我仲有冇機會去in

cu fine arts剩係收20個應該全部好撚top

唔想打擊你但識幾個cu fa嘅都係5**

我上年係放咗榜先面試喎

浸大都無u life啦

想知ching邊科

願聞其詳

cu fine artssssssss

咁可唔可以分享下面試攻略

我覺得Va成績真係唔重要 識有人冇讀VÁ 或者VA3都入到

咁主要睇咩入 多謝咗ching先

我覺得最重要係show到你對呢科有熱誠同有諗法
cu面試都幾輕鬆 全程廣東話同少量普通話對答
會問吓你對藝術嘅睇法 自己創作嘅經驗/習慣
平時睇咩展覽/書 鍾意咩藝術家
所以如果你真係好鍾意呢科基本上面試都唔難
帶作品方面就隨心啦 因為面試未必有時間睇晒你帶去啲作品
識有人帶幾幅大嘅油畫 我上年就帶左本細嘅Sketchbook
最緊要show到自己個人特色

有ching話放完榜先in

我諗住直接隊啲作品出黎比佢睇

多謝咁多位ching既指教 我大約有個方向啦

以為自己開po

ching我都有睇你個post阿 最後揀咗咩

主要睇Dse成績，面試表現同作品集
主要3類人
好高分但面試同作品集 27以上
中規中矩，23到26 best5
20至22分 best 5 但面試同作品集都好好
利申 cufa grad

想知作品集洗唔洗專登做國畫個範 或者有冇啲咩特別加分位唔該哂ching

唔洗 大部分人都係入到去先學
要show到自己有熱誠 知道入到去個課程係史術並重
多睇書有機會問你最近睇咩書 多d留意下d藝術史，Local Artist有邊d

本身個人黎講比較多手工作品 會唔會輸蝕啲？定趁住in前畫多幾幅畫去in會好啲

手工無問題，如果你有時間做得切，做新work都可以呀。我識有人都係in既時候有做下d手工既，不過都要睇下係d咩。反正入到去4年之後都會完全洗曬底出翻黎

最緊要真係show熱誠
佢會透過傾計咁問你對藝術嘅睇法 例如文字係藝術上有咩作用呀
作品方面 盡量完成度高d 唔好太似勞作
試下透過作品講下你係個點樣嘅人
同埋要清楚自己d work嘅idea 因爲佢會問相關問題

個人覺得BU VA真係一般般，成立得10零年，又無歷史底蘊，畢業生出黎又唔係特別出眾。以前每年都有去cu fa同buva畢業展，睇得出cu畢業既同學，功底真係紮實好多，bu va好多都係好想表達好多野，但又表達得唔好，但cu畢業展既作品就比較單一，多水墨畫同油畫，而buva畢業展就咩媒介都有，攝影啊、漫畫啊、video啊、裝置藝術啊，甚至行為藝術都有！而且buva資源真係多啲，cu fa因為係新亞書院創立，所以比較窮但人文氣息好濃厚！

早排去香港藝術館，館內有好多作品都係中大藝術系畢業，buva反而見唔到...不過應該係因為buva仲比較新，唔夠多老練畢業生係藝術呢行。

如果你係鍾意咩範疇既art都讀下，buva會適合你，佢地好多媒介學；相反，如果你將來想專攻某個媒介，cufa會適合你多啲！希望你入到心儀既科目啦加油啊！就算入到邊科都好，都只係你藝術道路既開始！

同埋，bu係 visual art，唔係fine arts，視覺藝術同純藝術有好大分別

讀緊Edu DD VA嗰科
絲打有興趣可以留低tg
可以分享下面試/ulife/讀咩

唔自爆

唔小心負評咗
ching好詳細 多謝哂

好清晰 多謝哂

唔好意思睇錯咗

想hea讀完個degree又有pgde咁緊係揀edu
專業啲又學術氣氛濃啲嘅咪cu bu

樓主要知道係間教育為主嘅學校唔好期望藝術科好好
而且正如你所講中學的確係少請edu degree畢業

至於u life，我諗cu>edu>bu
我只讀過bu同edu
但明顯edu啲soc/hall係用心啲同yo啲

總之想認真讀就揀cu bu啦，會有多啲你想學嘅野
我係同一個frd一齊由edu轉去bu
我同佢都覺得Bu嘅workload係edu幾倍以上，學生上堂極認真同積極，老師質素好好同備課都極認真，資源更唔洗多講

樓主亦可上咁多間大學嘅department網睇睇佢地邊個嘅syllabus,facility啱你多啲

多謝ching 好清晰
順便可唔可以問下tran u係咩概念 睇啲post提起都唔係好明咩意思

了解左唔同學校、科目嘅分別同真係想轉新環境再去 plan tran u都未遲
八大轉八大成功率唔太高，與其未入u就 plan定 tran u不如依家諗清楚你想讀咩先啦

簡單啲嘅方法係先quit u 再rejupas (好似中六咁)
難少少嘅方法咪唔quit u 去經non jupas (好似asso咁) tran u
但ugc tran ugc唔同asso上ugc，因為ugc tran ugc嘅情況下收你個間學校會冇ugc funding，係要自己嘔多舊錢去比ugc位你，所以tran u會難

明哂 唔該ching

想教書就教大，pgde 競爭好撚大的，二百個爭十幾個位

如果第時想做VA老師 就edU 因為讀CUFA如果你想做老師就要grad左再讀pgde， va 既pgde都唔容易入, edu個programme自帶pgde,可以一grad就做老師，另外Buva好似都有 art edu scheme 讀多一年有埋pgde

pm咗你啦！

我嚟緊想讀差唔多嘅野, 可唔可以問你少少野